我返深圳住咗一年 , 發覺中國真係好唔掂 , 純分享

轉貼：

上來住左一排, 識左幾個港人都係租深圳樓養住條女, 但我就上網工作, 唔養女, 有需要就去打機我發現如果長住, D離譜野多到數唔哂, 不過就係好在玩女平同埋租金平, 以下都係呻下, 唔係好慘0者..百9幾個point 0者:

治安/安全:

1. 大陸處理打交唔同香港, 極之兒戲, 俾人打果個如果都有出手而唔肯和解會俾人一齊拉去坐15日

2. 睇你住咩屋苑, 試過住關口匯泰大廈, 懷疑好多小偷用貼廣告紙入鐵閘入面技術數你有幾多日無人系屋企之後爆屋, 我有次唔記得拎KEY, 試過搵開鎖佬爆門, 爆左幾個字, 行過好多人都無人理

3. 有規定話俾人偷2千蚊以下物品報警唔受理, 所以打荷包唔受保障範圍

4. 保費極貴, 代表偷竊率極高, 系AIG買要俾800蚊保一年保得2萬蚊電器, 銀行9成9唔做家居保, 問10間都無1間有, 有都要VIP

5. 最近深圳爆左一單為左拉洗黑錢, 一次過封左2千幾個戶口, 封印期半年, 包括好多無辜者, 做生意者會一鑊Q起, 所以D人話D錢放系大陸唔安全

6. 死左唔知乜事, 大陸報紙太廢, 好似華橋城死廿幾人咁, 無咩深圳人知, 羅湖長豐苑有6, 7個小姐俾人碎屍, 又無報導, 電動的士撞車之後著火開唔到門燒死3個人, 連的士佬自己都話未聽過, 呢D都係系香港報紙先睇得到

7. 試過住皇御苑, 個業主派個童工上來幫我裝煤氣, 佢唔驚炸左自己間屋, 我驚炸死我, 之後我轉左去御景華城, 系LIFT見到貼左個大廈保養維修管理員個樣, 又係童工款, 不過好在部LIFT唔CHOK, 大陸D新聞唔流通, 成部LIFT跌左落來似乎應該會無人知

醫療:

1. 所有私家醫院都唔好去, 因為絕大部份個朵臭哂, 朵越臭越要?新客去維持開支, 惡性循環, 根本上, 佢要做你, 你無病都變絕症, 一入左去就攪到你唔大出血都出唔番來, 同俾公安捉住左屈錢一樣

2. 只可以去國家管理既醫院如人民醫院, 但我試過去睇2次骨科, 第1次開左D中藥俾我要400人仔, 但凡中藥都多數係藥效慢, 無料到你又唔可以話佢唔掂, 到底真係有無料係唔知, 第2次重衰, 問多2問俾個醫生凶我, 話我咁多爹, 佢一輪咀講哂D野話之你明唔明, 總之佢就當自己做左野之後踢你走, 到後來我知佢係斷錯症, 因為我反而系深圳D SAUNA場既中醫部按番好

3. 如果急症, 都唔知去邊好, 如果自己顧唔到自己俾人隊左去唔知咩醫院就大檸樂, 我見人民醫院隔離間咩心血管醫院, 寫到明要擺低幾萬銀先可以入院, 分分鐘去到門口唔收你, 不過呢個位就OK因為隔離就係人民醫院, 系第度可能死得, 我自己就買左中銀大陸旅行醫保

4. 深圳人民醫院成日醫死人, 微信妹女友晌入面做葯師

5. 大陸醫院有部機係自助印化驗結果。求其按幾個no 就有嘢出。印咗幾百個人嘅報告出嚟。有晒個人資料，兩個鐘都冇人理。

6. 行一轉婦科部 , 望入診症室。大把西呀。波呀。西窿呀。屎忽窿你睇任睇唔嬲。最記得見到個妹睇醫生。幾索下。 見個醫生拎住佢對波係道睇.粒lin 好 pink

7. 女病友要小心,上面d醫院工作人員係會非禮女病友的. 試過朋友被屈照腦ct, 個仆街 tech 無啦啦笑淫淫話有無乳癌呀,就咁揸個胸,你屌柒佢都無用,到最後只會同班保安武鬥

居住環境:

1. 地下好多狗屎, 落雨落到D渠塞, 成地都係屎水, 著拖鞋都行到腳臭

2. 過度發展, 幾乎無社區設施, 成個羅湖市區得一塊系垃圾站隔離既爛地作為私人5人足球場, 市民通常只能系商場外空地跳舞為樂

3. 停電問題, 試過住關口匯泰大廈, 已經算新樓, 住左十幾日, 有2次停電一秒, 已經足夠整死哂D PC/NOTEBOOK SET左既野

4. 所謂新樓其實得個殼, 試過住皇御一期離LIFT有5個單位照聽到LIFT嘈聲, 羅湖關口匯泰大廈, 部LIFT格格聲, 重話5年樓, 死左無命賠

5. 絕大部份樓離馬路不遠而大陸D車路比香港嘈, 因為慣性響安

交通:

1. 爭位如打仗, 人未到, 手先到

2. 永遠唔識先落後上, 質到爆哂D人又會發癲

3. 的士佬多噪狂: 試過俾的士佬為左幾蚊大聲吊7我, 我當時半夜4點番到屋企門口唔想開拖, 我又唔醒起要投訴, 我唔記得按錢, 用HKD, 佢話100兌70, 我話咁誇? 75啦, 佢發怒話無得傾, 我話我去士多唱俾你等我, 我一落車佢又大聲吊7我問我去邊, 我唔知佢聽唔到我講野定玩野, 我都無氣, 根本好多的士佬都燥狂, 夜晚唔搭又唔得

4. 巴士D友成日質來質去, 一定要質到好似運豬咁先安樂

5. 太多電動單車橫沖直撞, 試過一落巴士就有架電動單車沖埋來, 有一次, 我落緊斜後面有架野埋到幾米先大聲響安, 我避向一邊, 佢竟然又係避向我果邊, 我即時跳番去中間避佢, 吊佢老味, 咁大條路咁近嚇9我又唔行中間, 有一次系馬路, 重勁, 佢逆方向沖埋來響安嘈我, 渣住架爛9電動單車都有響安得閒吊9下人

6. 司機太多痴線佬, 車品太恐怖, 試過搭巴士隻腳未落哂車架車已經開, 差一秒都扑街

7. 行人綠燈重有車剷埋來, 離哂譜

8. 皇崗搭的士天橋會有人企正系你面前阻住你行問你坐唔坐白牌, 重會伸手摸你...

9. 的士佬話試過識人系高速撞左搵人拖車等左個幾鐘先有吊車, 唔怪得成日大塞車

通訊/銀行:

1. 上網要番牆, SET個軟件SET得好辛苦

2. 所有網公司俾大陸公安限速, 即係話, 同人打唔到ONLINE GAME, 所以D大陸仔成日去網吧打, 但佢好似BLOCK埋D PORT都係打唔到

3. 手機上網個訊號成日斷, 個網實際重慢, 中移而家重係龜速

4. 嚴重洗腦, D大陸台一日到黑梗有D台播緊中日戰爭片, 一味仇日, 人地二戰殺你30萬你憎人70年, 自己人攪到餓死自己人3000萬人就唔提, 又話人改教科書喎, 自己8964咁近既事都唔俾提, 雙重標準到爆, 不過有乜計, d銀紙印哂老毛, 封哂神: 一係就吹噓自己破案點勁, 自己讚自己, 你敢鬧佢, 佢搵網警勾你IP上門拖你番去挖內贓, 香港MK有BANNER有AD SHOW到D IP可以DOWNLOAD到挖內臟片, 但你話D大陸仔俾人洗左腦佢地唔信, 即時吊7你, 可能要斬開個頭拎個腦放入洗衣機洗先算

5. 飛線條線接收差, 攪到唔想講電話

6. 打去香港人地知你系大陸打過去, 一知你系大陸住一定"下"一聲, 通常都係覺得你折墜居多, 就算你用同一個租金租大D

7. 大陸人多數唔會睇新聞台了解時事, 所以樓下有碎屍都未必知, 前排全世界睇"相睇", 呢排睇"巨聲", 常規既有中日戰爭片, 爛9古裝片, 古代片, 對你係有影響既, 因為市場係就D人既口味

8. 試過工行升級, 網銀死哂, 去分行求救, 又話星期日無技術支援, 但佢又選星期六晚升級, 重要整死哂D野, 全世界資產值最大既銀行喎?

9. 去大陸論壇, 全部充斥5毛, 試過講講下俾人FREEZE左個戶口攪到我戶口俾人輪姦, 人地重以為你無料到反駁唔到, 根本本身香港人對大陸仔已經平均1個打200個, 口水都浸死你, 完全係講唔到道理10. 每次按ATM都會卓你幾蚊手續費囉...

飲食:

1. 成日落錯單, 永遠要講幾次, 都唔代表一定落得岩, 特別係要求凍飲少甜, 可能少左都係甜

2. 成日乜都無, 試過食餐蛋面, 熱鮮奶, 話無鮮奶, 要洗鑊, 無餐肉, 又煎唔到蛋, 叫我食牛肉面, 又唔提我貴7蚊, 我改凍華田少甜, 來到又無少甜

3. 基本概念都無, 竟然有晚飯套餐係得個送同例湯/飲品, 唔包飯

4. 扮港式茶餐廳, 學唔哂又開, 唔知咩叫MAK皮, 無公仔面, 無一丁, 餐蛋要跟生面/河粉...

5. 地溝油, 唔識分, 無得避, 水煮果D成碟油唔好攪

6. 深圳M記貴過香港好多, 深圳無21蚊HKD餐, 同一個BIG MAC餐深圳要廿幾人仔, 即係3十幾HKD

7. 剩係識收錢, 試過去BURGER KING, 收銀收左5個客放左5盤野系台都唔SERVE一個客, 重竟然唔出單, 話要要求先肯出, 唔出唔緊要, 佢竟然唔記得我叫左乜要問番我

8. 系大陸等食野, 千其唔可以有耐性, 因為好大機會係漏單, 到你吹果陣先知根本無左張單

9. 要買水飲, 唔可以信佢地水喉水, 新聞都話左佢地水庫D屎水來, 東江水去香港要再FILTER過, 不過我住羅湖區近水庫, 驗過OK, 遠D唔敢講, 我識好多都係買水番屋企飲, 包括羅湖區人在內, 因為佢地有D住舊樓, 大廈果段管有問題

10. 試過系間大型連鎖快餐店, 乜能野"正品"果D呢, 食雞排飯張相有蓄茄玉米, 出到來得瓜囉, 佢地話今日無蓄茄玉米喎, 我話你今日無雞排係咪出白飯俾我? 同一間野, 我要咖喱雞飯, 我有次LIU到得3粒雞, 我叫服務員來睇, 佢笑, 叫左經理埋來, 個經理唔出聲拎左我隻更來LIU, LIU到第4粒雞指住俾我睇, 我O咀囉...唔通點呀? 又打7佢呀?

購物:

1. 我到而家都重未買到一把正常擋到雨既傘, 買左3把都漏水, 第4把系香港萬寧買, 都係漏, 因為都係MADE IN CHINA, 不過我未試過系香港買到把開唔到既傘, 因為買左2次都漏水, 我第3次試傘黠知發現根本打唔開, 勁

2. 系深圳原來一個橙可以賣到15 HKD, 樓下個士多店主話轉季所以D入口橙產量少, 價貴, 但所謂轉季已經2個月, 我系香港朗豪坊地底超市, 見到10蚊3個, 根本懷疑大陸玩批發MONOPOLY, 士多, 唔係一間士多, 係全深圳都係咁上下價, 一個橙可以貴香港5倍, 勁

3. 大陸自己出品果D零食, 杯面, 即食面等等都同國際水平差太遠, 入口貨又大幅貴過系香港買, 通常起碼貴4, 5成

4. 電子產品, 上面有提過, 但凡有電既野免得過都唔好系大陸買, 隨時燒左間屋, 我住果間屋苑, 上個月樓上幾層有個租客唔系屋企果陣可能電器問題燒左業主間屋, 著草, 業主要報警

5. 試過系淘寶買左架單車機送到來少左件鐵架SIT位, 條友唔信要我影相/開CAM, 痴線呃你舊鐵要來托咩? 部野重夠膽死貼左張合格證, 根本就無QC扮有QC, 無恥

6. 深圳睇戲貴過香港囉, 迫你入會入一千幾百PREPAID左先有折折番去正常價8. 貨不對辦: 買支水都話有假, 但國家無人理既? 無皇管.. 當地人話要去大型超市先穩陣喎, 點解? 我咪話買左3把傘都漏水...都係去我屋企近我果間中型超市.. 叫樂百家.. 定百家樂..HAHA, 所以D人買貴野一定要去香港買囉..

質素:

1. 放飛劍就梗架啦, 試過有時會放到同我好近, 我驚中左我要開拖, 如果對方係阿伯都唔知打唔打好

2. 排隊永遠都無直線, 成日打橫攝, 排圓型, 成日話因為窮無教育所以素質低, 根本有受教育果D細路都係打橫來, 唔通要大學畢業先識排隊? 最向左走向右走慘係一個排左, 什麼親戚朋友都會攝哂埋去之後佢地會反暗戀你話排左, 你為左排隊吊佢佢就會話你小氣, 總之乜都柳吊博你唔吊, 你吊佢就反暗戀你話你小氣

3. 細路仔周街痾屎痾尿, 所以有時系街果D未必係狗屎, 係人屎, 水浸果陣就要浸屎水, 所以見到有人著水HER出街

4. 鬧親交永遠都係9 UP, 就算有一方擺明岩哂, 另一方死口不認一句話你先無道理, 旁人唔知內容就會成為55波, IF 無恥鬥無恥, THEN 口角=廢話

5. 我而家住緊6年樓, 樓下有人泊過林布堅利, 環境唔算差啦, 但個垃圾房見到D友掉到周圍都係, 成日話因為窮無品係正常既, 俾時間佢地發展云云, 含向左走向右走啦, 我樓下架林布堅利, 我試過系半夜3, 4點落樓下買野飲見到佢開住個ENGINE勁大聲囉, 呢d叫"發財不立品, 人賤無藥醫"

精神背景:

1. 山水無相逄: 認為做完衰野好難先撞得番, 所以不留情面

2. 怨氣轉移: 谷埋D氣搵D唔相關既人發泄, 少少野就上綱上線, 話係人地錯哂

3. 死不認錯: 永遠都係人地錯哂, 死雞撐飯蓋, 衰到應哂又話你吹得佢漲咩

4. 原罪: 認為你欠左佢, 話你香港人之所以咁富貴係因為靠大陸Hi Hi起家, 所以要你Hi Hi番幾十年先公平, 有句形容得好好, 叫欲加之罪, 何患無詞

5. 錢就係一切: 所有是非對錯都係用錢解決, 我試過系廣州追問祖墳位置下落, 被誤以為想收陀地

6. 皇法無公信力: 系深圳試過有人系樓下賭幾十蚊, 俾公安周到話聚賭, 我查過大陸賭博罪, 最高刑罰係坐3年, 果單野有關人等坐左一年, GOOGLE到上訴緊, 少少野就話犯大罪方便公安勒索用

7. 上行下效: 大有大貪, 細有細貪, 官渣壓商, 老細又渣壓員工, 根本無人有心機做野, 無人覺得個社會係公平, 所以基層絕大部份人都係HEA做, 不過佢地HEA做唔怕無得撈喎, 因為灰到想走邊緣, 轉去第度咪又俾另一個老細渣壓囉

8. 弱肉強食: 絕大部份人唔習慣用邏輯諗野, 一味靠惡, 弱肉強食為主....

懷疑好多小偷用貼廣告紙入鐵閘入面技術數你有幾多日無人系屋企之後爆屋

回帶POST
仲繼唔繼續回就連登仔自己決定

中伏添

怪知高官們要仔女移民

你正常見到啲廣告貼一定會撕走佢 佢發現佢貼極都冇人撕走咪即係冇人係屋企好耐

系系系系系你老母咩
成篇文出現咁多次冇人屌

雖然幾詳細，但係你系夠未

枉隻五毛法國佬巫斯義日日唱好中國強大

個人簽名 ×按此隱藏
------------------------------------
Oct 28近期活躍五毛
0群龍共舞 1天才小釣手 2三色貓 3JR 4法國佬巫斯義
5吾系甘開心牙 6真律師何君堯 7蘇麗珊 8十卜ching
9D_wade 10RedBaron 11優美開始 12阿古路 13Romanov
14返六日唔撚易 15優美開始 16民國復興 17dewi
18侵b 19曼聯明叔 20bb chu 21小翁翁

公道講番句 人地標明轉貼 唔通轉貼都要逐個字改咩

除左叫雞玩女無咩野真係唔好返大陸啦

殺人當食生菜，之前咪有單食客串老闆幾句頭都斬甩你

系你老母

人太多，唔多幾種死法點得

死蝗蟲 去人地國家唔撚入鄉隨俗？
要人地就你？

講到好新奇咁

其實30萬已經係軍事法庭報到最大嘅數
實際係幾多自己諗，唔建議當實數咁講

所以好多大陸人都黎香港買保險

此帖

文唔錯但可唔可以唔好用吾系甘牙

雖然係潮文
但依家深圳真係咁上下

要俾呢班生蕃管。。。屌

上面俾錢先進過香港架

我都因為工作關係住過一排
不嬲大陸人治 唔係法治
依家香港都唔係好得幾多

睇黎爸打好撚嬲

應該上過下大陸都知可信度幾高
醫療嗰part, 港女/女權撚睇完真係要明自己生於香港係幾幸福

年經

唔好又唱淡啦
實際係而家嘅香港都仲要好好多呀

我講個政府
其他方面當然係啦

婦科冇遮掩？

lm

返大陸住2，3線城市

等睇班支那五毛狗入來spin

我住過三年。樓主講得好中肯。

照推

第一隻支那五毛狗
哥是個傳說

好想入去摸個女仔

蚹蛤蟈蜻

港英咪係囉

支那賤畜不配有生活

雖然你篇文好撚長，不過系你老母咩

開始有人spin啦

好多fd香港d大學(HKU/CU/BU)讀中醫
好幾個個上去廣州中醫院實習
講起婦科成堆裸婦瞓喺大笪地咁
真係痴撚線

樓主好野
推啊！！！

香土？被人bam 未？

深圳好多野都係得個樣
想學香港，想扮先進
但行近d睇就發現一pat屎咁

香港真係好多人有交帶 但繼續比大陸仔黎 就變成咁啦屌

基本上㡳 死撚咗冇人知
一單新聞可以半年一年先有人知
呢d咪強國本色
冇新聞可言 只有黨報 你就知
民主可貴
不過有時佢地做啱既野急速發展 你完全好難相信香港係落後咁多 好似電子付款(已經冇人偷野 因為根本冇人帶現金出街 有 一百幾十 過廿蚊已經用支付款畀錢) 銀行星期六日都開 唔似香港 屌佢老味我借錢畀你搵條友都搵唔到

平心而論都仲爭好遠
其實唔好唔好誇大啦
香港人是興係要將啲嘢推到極端
衰少少就講成衰過共產黨，好多時仲要類比都錯

唔推到1001都唔好話自己香港人

留名跟進

大陸最可取得啲大陸雞
一孩政策下 覺得身價賤 落黎幾舊1Q都肯
身材又好 好撚抵屌

深圳真係狗也不屌 去啲三線城市都無咁恐怖 以前讀書果陣 每個暑假都要返去開平一個月探婆婆 除左地方比較污糟之外其他野都ok 去網吧打機,出街食飯,睇醫生都正常 不過返到大陸就算無事無幹會驚驚地

支那雞蟲獨派HKVDC_2017對呢樣最在行

想屌了

呢樣真，表面望落好好
例如個地鐵站咁，你表面睇啲裝修都好似香港
但望望入面類似control room嗰類房就見到成浸大陸味出晒嚟，勁簡陋又用啲紅a膠凳
好多細節位你識睇就會明支那係唔可能短時間追得到香港

洗撚你分享咩
上多啲時事台都知支那仆街野啦

唔怪得好似係邊睇過
大部份情況同依家都一樣
不過綠燈都有車會唔會牽強左d,日本個d 都會

7. 行人綠燈重有車剷埋來, 離哂譜

呢樣體會再深，盞燈係廢嘅

跟本港女係最幸福人種

係，幾年前既po 睇返依家既大陸大部份都冇改善過

大部分同意 不過睇戲好似係平過香港但真係好撚嘈

綠燈好似淨係一個方向既車停咋wo
日本都係咁

居然係鬼國一年都仲有命生存落去

早幾年陪好朋友個老婆喺廣州某醫院睇婦科，屌你老尾全場啲女睇晒+連朋友老婆都睇晒
我真係大開眼界

怕什麼
我們還又黨呀

深圳好唔掂? 幾十年後香港咪一模一樣咯

返支那？支那出世？
係香港出世就要用上支那。

想分散？

Strong post lm

地鐵屌你除左4號線之外好似去左北韓咁

成個站都係用紫色LED 燈
淺藍色制服再加條風紀帶話唔知咩文明先鋒
部車繼續紫色LED 燈再加chok 都無朋友
仲會無啦啦話因營運需要飛站

D 人永遠都係一開門即刻衝上車

仲嘈過圖書館

尋日睇完now個時事節目上海有錢佬都好似你講咁
叫個仔讀完書盡量唔好返來

深圳咪大城市

成日吹奏支那果啲重唔快撚啲搬上去住

尤其是班老中坑呀 快撚啲上去享受一流大國醫療呀

事實

日本會讓人
深圳 呠到你仆街

仲有再勁d 係剷上行人路避燈 （常見於深圳二線）

部分真

年年都話香港被邊緣化
深圳上海超越香港 真係得啖笑
仲要好多香港讀過下書個d 最信呢種on9講法

佢個說法係講到得大陸先有咁
日本讓唔讓係其次啦
不過呢個設計真係好on9

藍絲：你班廢青翻上去睇下大陸發展幾咁快啦
直情要送班老野上去終老

垃圾樓主食撚屎啦 打字1999 又多5p字
我屌你老母
睇死你唔止住一年
俾大陸人同化晒
死撚開啦屌你老母

政府成日話叫d 香港學生返大陸了解中國國情
其實我十分支持

最好強逼佢地返去住一個月 我包個個學生都好了解中國

（然後覺得香港真係好太多倍 ）

的確係發展得快
但同香港比仲有距離

篇野舊得已經有

上海的確勁過香港

睇哂

深圳撚係人住咩 咩狗屎垃圾都過哂嚟返工定居

好人好姐都少留中國

d 錯字多撚到
出post 個條友係咪讀寫障礙

講埋轉貼 po埋link
啲柒頭仲要扮正字撚扮老屎忽
做乜鳩姐 沖出黎柒

除左港鐵營運個d好少少之外其他真係好垃圾

屌你老母 咁都揾到位入吹奏支那寶
真正嘅落後係仲用緊qr code嚟比錢 不求安全只求方便
真正嘅落後係冇人夠信用申請信用卡做大額消費
真正嘅落後係成個社會都冇得揀用死一種方法
真正嘅落後係帶少少現金出街都會怕比人打劫

電子付款有八達通 apple pay an pay contactless credit card自己唔用冇人歧視你 但你唔好話香港冇

大陸人講開北上廣都唔提深

上流階層嗰班成日想啲窮撚基層搬上去住

btw, 甚至我覺得連登而家都有班疑似打手專登散播仇恨基層言論
好似係由呢半年先開始有
咁啱林鄭而家又話要公屋封頂，又話佢哋冇消費力
有時真係唔好咁傻豬人講你又講
做咗無償打手/幫兇都唔知

4. 原罪: 認為你欠左佢, 話你香港人之所以咁富貴係因為靠大陸Hi Hi起家, 所以要你Hi Hi番幾十年先公平, 有句形容得好好, 叫欲加之罪, 何患無詞

絕大部分支那人都係咁諗

真係好想見識下

睇到上網個度，已經有d懷疑係咪好耐以前

可能都係黨叫佢哋講㗎啫
落過下嚟唔係盲嘅都知道分別啦

最撚好笑係d 人一路話 深圳超越香港
最後賺到錢咪又係搬去香港住 連感冒睇個醫生都要仆番香港

簡單尼講大陸係for 搵銀架姐
大家玩完賺完就閃人架啦
有咩咁值得自豪？

深圳呢啲咁撚多外省人嘅地方係差啲

不過再好嘅地方都唔會好過香港

而家大陸寬頻最快有幾多mb?好似4G都快過佢

上海會唔會好D？

高質post留名

我講緊係所有吹奏中国嘅老中坑 唔係淨係公屋啊伯

你講緊果啲係以公屋私樓分化 我講緊係世代 港中對立

上網我又唔覺好慢

D人開始spin去錯字
人地話明轉貼

唔你老母掂啊。上面不知幾撚好，係到雞蛋裏挑骨頭。
香港就真係唔掂啦，人多車多問題多，千祈唔好來香港住

明我個btw點解？

醫療個part真係全中
唔好諗住慳而去大陸睇醫生
我親戚係大陸住，條腰整親，醫生又話好忙無時間又閪又盛，但俾‘紅包’就無問題

依家香港醫療都嚴重人手不足，人口老化已經好嚴重，啲大陸人仲要落黎睇醫生，用埋啲醫療福利
早排屋企人睇急症，見到唔少南亞裔都係度，又見到個大陸女人攞住張社署信係度等睇醫生，你就知道香港人只會愈黎愈無掟企

Lm

北上廣深呢四個所謂1線城市，條街成日都有浸屎渠味

試過中學跟學校去上海睇世博
住4星酒店，根本係炮房
朝早諗住過對面馬路間餐廳食早餐
見到綠燈先過諗住實安全 (3線行車)
行到一半就2邊都有車黎，前後都有巴士
夾住係中間，仲諗緊今次實死緊

第2次就遇到架旅遊巴衝住紅燈轉彎
反應慢D就打保齡，起碼死半打

樓主好有心機打 比左正評
因為屋企人係大陸做生意 都接觸唔少深圳啲生活
所以自己都幾認同呢啲問題
普通衣食住行都好唔掂 除非你好離地好撚有錢 唔係實住唔慣
有錢個啲社區就正 好似波托菲諾個啲 出入揸車就差唔多

最差嘅係人嘅質素 就算係深圳 其實啲人好似仲係鄉下佬咁 反而上海北京好好多

我有無睇錯 係鄉土無比人刪post

成班文盲
都話轉貼

公道講句，到底留言讚同既人，有幾多真係係大陸住過？或者上過大陸？

唔好同我講「唔通要食過屎先知屎係臭咩」……咁樣我地亦只係靠其他連登仔或者網上信息就當摸左象既盲人

睇完醫療個part終於明點解支那人會嚟香港掃成藥 維他命 保建品

北上廣深太多外來人口，平日o係廣州你想用廣東話都難，但一到過年，全部都係廣東話

深圳仲勁，過年係空城

同意
我親戚又係 比啲仆街大陸醫生整花個肺差啲死
自己之前比啲親戚昆左上去睇跌打 又係垃圾 仲整到我皮膚敏感

呢樣堅仆街 市區可能仲好d，郊區真係要學廢老咁不停揮手先掂

係囉，班高官成日話深圳超越香港架，
超？邊撚度超呀？睇過～

75%係事實
交通 住屋 呢兩樣野
完全講中野

深圳仲話自己係一線城市
地面凹凸不平 污糟到死
日本三線城市 高松廣島都贏十條街

又衝入嚟自說自話以為自己好有道理
你睇下comment先回好喎
好多都講咗係經驗之談

北京其實都差唔多
只係好深圳小小

最深刻都係搭地鐵
屌你老母排半個鐘先入到站

不過有一點堅既，就係你係香港，你同咩人有爭執，你都可以大大聲屌佢老母，不停挑釁佢隻揪又拍片，但你係大陸真係唔敢

一陣佢窮撚，一時嬲起上黎同你玩命又係蝕，一陣佢係有錢人，搵人打死/ 搵公安捉你坐一星期又係蝕

北京搭地鐵真係搭到燥 搭過一次就算 之後都係搭的士
我接觸個班係北京做野嘅人都幾ok 學歷高 對話中都聽得出幾正常 甚至專業知識幾足

上海呀
大城市呀
依家諗如果俾架旅遊巴撞死左
可能都唔會有新聞講

上大陸幾日記得買重保險

呢個手段係為使粵廣區域獨立唔到
深圳呢個位置放督屎分隔香港同廣東，呢個局係由80年代初改革開放已經置入

精神背景有大部分同港豬港奴廢中廢老相似

知你就講啦好無

大陸好鬼19， 一有d咩大活動，就會咩都執得勁嚴 之前去杭州咩g20又係，北京唔知搞咩，為左空氣好d又唔準人燒煤

上海世博期間居然有車敢咁做，堅夠薑........

舊唔舊d，呢篇文幾年前

深圳先係咁咩？
Btw綠燈有車台灣都係咁 好撚on9

我駐深圳左3年,入面既野我覺得有9成係真, 睇完都會心微笑左

大陸新聞真係娛樂性一流

台灣幾時有好過？做乜拎佢嚟比
根本就唔入流

係香港人先成日畀以嘅「四小龍」昆撚咗
事實上係當時嘅三小龍都同香港爭好遠

咁嘅地方都住到 支蟲真係命硬過阿凡達

呢個真，佢地內心就當香港人係水魚

好朋友老婆正唔正？

勾二嫂

所以香港人俾大陸人玩係整定既
香港人怕失業怕坐監怕死，人地就日日同死亡擦身而過

早排做份炒散要接觸大陸人
問佢地點解要落黎香港買野
個撚個都話香港賣得平過大陸 又唔呃你 仲要有品質保證
仲話強大祖國真係得啖笑
仲有香港七百幾萬人已經3000幾億美金gdp
深圳二千幾萬人先得3000幾億
五毛吹水都俾啲數學常識唔該

五毛最鍾意話香港乜高科技產業都無，南山區就幾咁勁

如依當時嚟講，星都應該唔入流
納香港做四小龍其實有降身份
當時亞洲嚟講根本文化經濟實力上都係僅次於日本

幾高質，有哂例子說明

佢話明轉貼啦

5p字唔係佢

十幾年前跟老母上深圳俾我嘅印象已經係咁，
幾年前又係咁，
原來依家一樣係咁
(好耐冇去過支那，張回鄉證有冇過期都唔記得）

深圳某D K房廁所都好恐怖，冇門架屌你老母，
一入去就見到有幾條囡腿開開痾緊...
嘩屌我頭也不回走返出黎

仲有去賣衫場，有試身室都冇人用架，
個個都就咁除衫原地試衫都痴撚線
唔好講深圳，
你去上海、大連呢D所謂發展得唔錯嘅城市都係咁

我老母仲成日話俾時間佢地進步，
十幾年啦，進條毛咩，仲變本加厲左
老母呢兩年成日轉移視線話香港都一樣咁衰，
係呀，香港咪就係俾中共整衰囉
咩香港有今日全靠中國？
九七之前原來香港仲係漁村黎架？我係平行時空長大？

唔撚明點解人地唔用支付寶就落後
屌你會唔會走去美國同人講唔好用ae啦 用支付寶啦
人地社會建立左完善服務 使你插隻腳入去咩
又要學美國文化輸出 但又唔夠人創新 又鎖國 正宗輸打贏要

成班都係文盲

貼堂

推

的士咪一鳩樣

一線關紅的其實就唔太差 同香港差唔多
（其實佢講果堆香港班dc9 都係一鳩樣）

二線就屌你老味 次次都要同佢講價
叫佢跟錶就話咩撚生意難做 比滴滴搶晒生意
我就串返佢就係你d 仆街唔撚跟錶d 人先搭白牌

所有社區設施都係新起就跨啦啦 舊左就屌那媽
佢地無維修呢個concept
舊左？ 拆左佢再起過

地鐵站周圍都溶溶爛爛
新線 咩7號線開左無耐都已經開始爆玻璃唔整

都係我講非黑即白個問題
香港人成日咁樣思考其實好輸蝕

拆左佢再起過 === GDP 升升升

中晒

大劣人

最仆街係的士唔係平，但係你夜晚搭佢，十架有九架唔會開冷氣

我屌你老母你收咁撚貴仲要我嘆天然風，巴士都有冷氣啦。

深圳的士狗正冚家剷。

朋友妻，咪…

高質內容
樓主rip

D大陸人真係好撚鍾意話人小氣

冷氣呢個係佢d 車唔得
新果d 用toyota 都正常
果d 一汽大眾 kia 因為無保養關係 （又係唔係維修concept )

開到盡都唔會涼
塞車果陣仲會行行下水滾收皮

尋日上大陸按摩
今時今日仲播緊解放軍幫澳門救災既片
又話中國救了澳門

段文真係講中晒班支那生蕃

香港人再唔反抗嘅話好快就變成咁

深圳人民醫院令我諗起衲dee

住緊大陸
起碼80%真 都見過/聽過

接觸得多會發現佢地保護私隱既觀念好弱
包括對佢地自己既私隱

唔講日常生活

連佢地好撚自豪嘅互聯網

其實都係外強中乾

試過係大陸搞app 就明我講乜

最緊要有得用支付寶
其他都唔係問題

先進既野你班香港人唔會明

雖然回帶左成5年,但我都想知5年後仲係咪咁

要識咩叫人權既人先會識呢D
根本成個社會生存權利/條命都係屬於政府
所以冇私穩好平常

深圳個圖書館好多乞衣

會唔會20年後都適用

佢地啲抗戰片/劇都播幾十年

好多野都中point。喺大陸太多野都只可以用“唔make sense”同“亂撚咁黎”黎形容同解釋

雜種稱咗帝
官僚制度只會愈嚟愈衰
官權大咗民權只會愈嚟愈差
基本常識嚟
即係有錢人愈嚟愈有權
窮人愈嚟愈乞食
你話會唔會好咗

07 08年開始鄰國瘋狂拆呀起呀，但忽視保養既問題開始浮上面

大陸根本就係一架只有引擎但無安全帶 無氣袋 無任何制動既車

無事又自可 但一出事

佢仲要走出黎宣傳所謂中國模式

其實等於香港既六七十年代⋯

英國都要二三十年先tune到香港

支國唔知要幾耐

大陸D交通好撚癲 無時無刻都塞車

出事就禁言封鎖消息咪得

你又唔使咁開心
佢成日出事但唔會俾你知

本身個id no.已經包括咗出生年份同地點等資訊
你就知

假如平民可以揸電單車既話，可以抒援塞車問題，國家法律本身無禁止，但地方政府為左形象就去禁

講緊成個國家大炒

真正支爆

仲有佢地張二代身份證

屌你老母SCAN一下自動起晒你全部底 基本上24小時都比人監視住

中國經濟係起飛了
不過無起落架無救生衣無剩

睇新聞好似整緊個人像辨識系統

深圳係成個國家谷落去，咁數字上香港真唔夠黎既
香港既高科技數字上係低，但應用就唔差
你睇下香港既網速快過深圳幾多就知

應該冇得咁比，支那個情況係唔正常好多
突然有錢得太勁，但其他位未跟得上，人、文化、建築等等
香港當年算係慢慢咁升上嚟

Cum左啦
宜家都無人記得
仲要係原爆位置起個公園當無數

香港同中國根本係兩個世界黎

就黎變埋同一樣

人既質素永世都唔會變好
你經濟點發展 起幾多鐵路 幾多大橋都係咁話
教育只係生產出更多奴隸 只求穩定 聽黨既話

最重要係爆咩都未知
死幾多人又未知
根本完美封鎖哂

根本教育已經失敗左, 改唔返

未轉所謂2代前，基本上一read你個ID，佢部terminal就知你住過邊間酒店，坐過邊班機，膠鐵

成日都覺得大陸係鍾意全國人民去做同一樣野, 咩創新科技

響強国嚟講係成功㗎，成功教育到一班劣等人，劣幣驅逐良幣，強国宜加明白事理嘅人真係一千個人都唔知有冇兩三個

以前聽幾個大陸落黎既人
竟然話香港人太過自由
仲話中共比太多自由比香港
心諗呢班人係咪無知到咁既地步

食左成世屎笑人食飯好失禮

一句謊言官媒講一百次就有人信
天災人禍死幾多人唔報就無人知
到有人揭出真相就會鬧返你轉頭

我識人比人打還拖 警察迫和解

比人迎頭撞車都要和解

強姦男人會唔會比人拉

撞傷人就要回頭車死條友 賠少啲

Yea

我台灣讀書 有個大陸同學 讀醫學類 實習hea到仆街 一畢業唔洗考牌已經有大陸醫院收 仲要係d要經驗既部門 所以大陸好多無標準可言 叻既都去曬外國 唔好望佢有好既品質 寧願唔好用

支那呢d人種應該要被消滅

五毛

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：

三色貓、法國佬巫斯義、群龍共舞、優美開始、JR、RedBaron、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

證據一：五毛一見字眼空群而出

連狗對五毛問題視而不見、置若罔聞，與全連登作對

【枕戈待旦】有關被連狗封鎖禁言之嚴正聲明

刺刀捅向習匪頭 鏟平地獄鬼國

【黑暗】濕鳩塞鷗兄已遭連尼住禁言七日

證據二：五毛擾亂視聽妖言惑眾

JR：(人手置頂) 屈毛黨名單

RedBaron：關愛座呢隻五毛都算高招

Gladiclus：（大踢爆）關愛座hunter係5毛！被bam屈毛派親身指證！

JR：要求admin立即ban左三位會員︰關愛座hunter, 濕鳩塞鷗, 1000歲人瑞

講真，問100個去支那做野既打工仔，100個都話支那有問題架啦

雖然講得幾詳細 但系你老母

台灣都係閪 不過好過支那好多

唔怪得咁撚熟

澳門都係咁
過大海賭次錢見識過啲巴士迫豬咁迫上去
又無人會排隊上車

過左幾年...呢個post講嘅問題都仲存在緊.
黨不斷進步? 地獄鬼國狗也不屌

幾年無變過

澳門星期5收工時間係氹仔等巴士真係會打交

仲話做中國矽谷

上得去住就仆街唔好喊

大部分都啱 不過睇戲大陸一定平d
而且深圳最好住係南山區 同羅湖差好遠

前兩日上深圳 過完海關check回鄉證個part 之後仲有部機要scan回鄉證再過 幾多人排隊打曬蛇餅 好多人唔識用搞到條隊進度勁慢
終於就快排到我個時 個關員居然㩒左個掣 成部機道門開左 叫啲人直接過關 大家都即刻狗衝湧上前 個時我呆左呆
到底部機同我排咁耐隊嘅意義何在。。。

有Q戲睇咩? 家暑假又禁, 19大又禁, 得返D支那戲, 送都唔睇啦

落雨周地屎水屎味
永遠唔認錯
呢兩點我見識過

可能100年後都仲係咁

仲好易爆屎渠

樓主可以捱一年? 你一定有
d問題？

其實睇香港同支那兩部機嘅設計已經睇到高下
佢部嘢想人擺上去scan, 但個位又唔撚係fit size, 唔知想點撚樣
啲人見唔得就擺下右上角，又擺去左下角
多咗好多呢無謂位畀用家去試探，失敗嘅設計
反觀香港就最緊簡，就係咁插落去

上海人移民最快
佢地都改變唔到

現時上海話喺上海幾乎完全消失

呢篇野幾耐
好多年前已經睇過

幾詳細 雖然樓主係轉貼
睇到咁撚多個系字真係睇唔落去

深圳啲行人路爛的好勁 都唔見有人會收補

好撚搞笑

D問題多到我都唔想睇 反正冇咩都唔會去呢d鬼地方

中肯

又唔係整橋 冇得貪 咪冇人理囉

仲衰過泰國,越南,馬來西亞

越南其實差d

呢篇野唔係幾年前嘅文呢咩

到而家都係咁

咪係囉鬼國邊有變過

而家都唔係平啦， 留港消費或過大海好過

都係架， 又要驚古惑仔， 又要驚公安

屌你老母
你個回帶西抄都抄好d呀
懷舊模式抄曬d hihi 向左走向右走 番黎 屌你老母呀

我估係咁，佢放D 廣告紙去你門口，有人返就會跌或者唔同左位置，即係
有人住係到咁費時搞你，如果幾日無人就爆鳩你。

支那班公安真係亂鳩咁0黎

有次上去揾個福建骨妹聚聚
佢話要遲收工所以先開定房等佢
0個日有d頭痛 所以熄燈瞓陣先
無啦啦一大班人衝入0黎話要查房話自己係公安
搜完一輪見得我一條友
個身上又搜唔到乜 就捉我去驗尿
最後好彩都無事走哂
即刻打落樓下服務台屌到仆街
之後話返件事畀個福建妹聽
嚇到佢即刻要返屋企
不過就慳返好多 以後上佢屋企扑算

香港醫療都係仆街，不過比支那好咁解。

報串有錢分

科技真係唔會差過香港(基本你有錢就買到又唔係咩軍事野)，咁人文精神就
無幾十年都改唔到，香港人都只係改到將支那人既劣根性深藏係骨子裡面，

ON撚鳩一孩政策先貴返晒呀。如果無一孩政策D女天生天養真係難聽D講句
隨地執都有呀。

個撚個唔分享有西時事台咩?

城市基建好難改到，香港上環個邊都(淹水:唔記得個沉字點打)左好多年，
十幾年前仲聽到新界有水(沉)，支那好少少應該係得北京舊城同青島(德國搞既)
。

到底公安點收到風

北京舊城都浸到仆街

We柒，酒店front desk全部有監控

睇你好唔好彩同如何適應，工作關係2008 年響揚州（南京果邊）住過兩年，兩個月返一次香港，果邊仲落後過深圳，d 新疆小偷多到hihi，無驚無險咁就過左，星期六日走去上海南京果d 地方玩，成個江南玩過晒，不過出親去要眼看四周，耳聽八方，最好一班人出去，基本上都唔算危險，野照食，地方照去，無乜話點避忌，如果樣樣野都睇到好重要，咁當然唔好上去住啦，但係要知道，無一個地方係完全安全，香港都有小偷，有賊，亦好多意外同死人，斬人都有，只係睇好唔好彩遇到

南山部份行人路都係爛路，稅率就收得比香港高，但俾人食完之後就無錢整路。

篇文好詳細
假設唔係舊文 呢篇文有頗高參考價值

其實而家都係差唔多
無改善過

你去外資酒店咪無呢啲事

XFX算唔算係香港既高科技公司？ （雖然總部唔係香港）
高科技好講兩樣野：軍工同錢，前者唔使講啦
後者，都係睇香港班鑽石人家肯唔肯放錢，有錢好多野都搞到
只係講電子支付：只要將目前Octopus 既功能擴大已經做到哂大家expected 既功能，但無錢咁講經咩

無乜嘢唔好上啦

雖然我成日吊支那但上海係幾好玩

玩到唔想再去，個個星期六都去行果條步行街，走去雲南南路食野，去外灘飲咖啡，咁就過左兩年，杭州蘇州風景靚，影相一流

定過皇宮無浸，果陣新聞話舊既無野，新既渠根本下面係實心既地黎。
無去水道。

系你老母！

其實有樣野想問，我鄉下係東莞果邊幾年先返一次，好細個果陣去到
D人同車係無視左交通燈咩鳩都過，但之後有次返到去係真係好撚聽話
連無車都無人衝燈，究竟支那做左D咩搞到咁?
明明支那人都無可能唔偷雞。

廣州大家點睇？
話哂自己友

我去長寧酒吧同有歌聽果啲咖啡室
想玩女去仙露啲日本客去開果啲桑拿

聽講好多力架

好想去醫院睇波

原來進步左，屌 ，我第一次見個陣真係條大馬路可以人車一齊搶路(咩燈都係)
，個陣屋企人拖到我實一實，咁有無巴打知傳說既廣州車站真係咁多小偷?

講開深圳排隊搭巴士
d外國白人鬼仔比邊個都快沖入部巴士
一撚樣

但d深圳人會好主動讓助比廢老

讓座

篇野幾多年前

但讓到D廢老覺得係必然，無人讓就打鳩D人，特別係打女(抽水)。

睇到我1999

此帖必火

無計白人係到禮讓既話由天光等到天黑都未住到巴士，入鄉隨俗。

可唔可以繼續講多啲醫療

推到1001

呢2日去左廣州，搭地鐵真係打仗咁，唔會有人讓你出車，企係門口個啲係唔會移開讓你，要撞開佢地先出到 不過呢個已經係佢地既文化，全部人都係咁，希望香港唔好變到咁，發覺呢幾年都多左啲人企正門口唔出去先

點解守交通規則
因為每支燈都有相機 （深圳市一二線範圍）

深圳路面有勁多cctv
你一情越雙白線就收告票
至於點解唔讓人 因為班馬線位支cam 影唔到

仲有d 人熟路的話會行上行人路避相機

仲有深圳主要幹道都會有部相機係咁閃
返過大陸坐車都知部野on9
閃到眼都花
果部相機聽講係有車牌識別功能，你如果係咩維權分子呀
反中共嘅即刻比公安追

去過廈門做野，基本上同你講既一撚樣
基本上全中國都係咁撚樣

地獄鬼國

話說早2晚坐架迫爆地鐵，有對情侶企正門口封住左，之後我落車騰啲空位俾其他人落，其實個站係好多人落，搭慣實知，點解都唔肯落一落再上返，俾我係佢地個位兩邊啲人係咁穿插一定有羞恥心會落車

原本打算搬上大灣區大展拳腳 宜家不了

香港人適應唔到，住兩日都發癲

如果大家係互助既佢地市容可能會好好多，可惜佢地會猜忌大家，冇哂人與人之間既信任，只會自私為自己

人地係文明都市，將來香港都要仿效佢
香港人等死

有冇咁人未睇過

而家係唔係多左好多黑人

成篇文又5p字又人手Filter，屌你老母已經唔撚想睇

香港都步向緊呢條路 有咩咁出奇
其他城市就由國家發展去全世界
我地就由全世界發展翻去中國

大陸環境好污糟，咁多年都無進步過 去過一次東門狗也不屌

仲有夏天成日停電 落大雨又停電

愈睇落去想轉負皮
可惜轉唔到

城市發展咗姐
智商都未發展

其實篇文講得誇張咗，唔係話完全無佢所講嘅問題，但亦無佢講到咁離譜。

香討好撚多大陸人上 打繁體字就當自己香港人

工作關係去過深圳科學園，嘩屌死城黎
完全得個殻

如果單指software side既都有好多，但民間個反應好冷淡
你睇下P記搞左咁多年smarthome 都唔多人show
我覺得同香港人心態，同埋本身太過先進有關
即使apply到落現實，但大眾覺得用前同用後無咩分別，好多都唔想理/學

客觀

Smarthome起步難最主要係人才太少，就算大學課程都好少深入探討RF，莫講話要有人泵水啦 連平台都少

同埋大家都好清楚，你搞左d乜野科研，未出街已經畀蝗國老翻哂啦，邊有人咁蠢會畀咁多錢然後畀d蝗山寨你。

收嗲啦屌你老母

真唔真呀? 唔怪得深圳D女任睇唔嬲

大陸成日都咁執著要同香港比
當正香港係假想敵
呢啲唔係妒忌仲可以係咩

聽講深圳交通捉得好嚴 違泊要罰1000蚊？

雖然我都覺我好似有少少誇大
不過D蝗個腦都未發育
就算你成個中國任何一個地方都有能力起到世界級都無撚用
因為個腦係未開發 唔存在道德善惡
所以你上到去會見到佢地D廣告版係拎黎比國家宣傳咩核心主義

你認真住深圳？

6. 死左唔知乜事, 大陸報紙太廢, 好似華橋城死廿幾人咁, 無咩深圳人知, 羅湖長豐苑有6, 7個小姐俾人碎屍, 又無報導, 電動的士撞車之後著火開唔到門燒死3個人, 連的士佬自己都話未聽過, 呢D都係系香港報紙先睇得到

咁撚恐怖 有冇來源

三缐嚇死你

仲有大把唔比報

大陸d賊真係唔係人咁品

我深圳鄉下間祖屋
一無人住就連水喉馬桶都拆埋你

五毛死全家

純分享 深圳最安全係福田區，由出關口開始 可以全部位置都有can,信不信由你

醫療嗰PART應該好舊啦
大陸而家病人好惡架

好波

咪又係一鳩樣，你惡又點，hea醫你囉，最後你又咪衝落香港睇緊生

清到你有攬安全帶都見到

HEA醫你都講得出
大陸而家病人係可以惡到隊死醫生
GOOGLE下醫鬧可以惡到點先啦

次次睇到暗戀果part都笑左

btw 所以點都唔去鄰國

真係好撚恐怖

我去新天地d 酒吧咋，disco 同有間黑人唱live，冇去玩女

東莞發展得算唔錯
反而近深圳嗰啲地方仲差

好撚簡單者

衝燈罰錢 扣分

衝一次300
邊個敢衝

點先進又點，啲人既質素唔得就係唔得

講真
要考證你最好問身邊熟大陸嘅朋友
我地講幾多你都可以唔信

你捉到佢咩

CAM

要禁/減少就總有d措施做到 係睇支那做唔做姐

幾憎中國都好，但現實對了中國有小小了解都需要既

影完你相不出7日你手機就會提你去交錢

已家大陸全部都開車，有牌有曬就錄

前海取代左中環未?

留名

又系又人手filter 做咩姐你

某部份問題的確係事實黎，例如：電動單車起行人路同馬路橫衝直撞，其實都幾危險下。 其次，外來人士個人質素都幾差 ，仲有深圳車流量真係好高，市內繁忙時間基本上都塞到仆街，仲誇張過香港。不過，中立d黎講，深圳既發展的確好快，城市規劃配套黎講有d方面跟得上香港。 醫療方面，私立醫院可免則免啦，通常都昆鳩你 公立醫院就會有保證少少，大陸好似叫三甲醫院 。 再提多少少，大陸一線城市d人福利的確幾好既，咩社保 醫保 村委分紅 屌佢d福利制度仲勁過香港。講住咁多先，等陣俾連登仔討伐。 利申：深圳前原居民

收左地？

幾十年前老豆偷渡黎香港 相信連登好多阿爸阿爺都係咁 以前深圳的確爛地一塊

緊係唔撚係，係因為東莞一帶城中心十字路口及大街安裝左極多cctv，狂罰錢。
一到郊區少少就亂飛。
p.s.鄉下東莞。佢地識守法，我J都剪埋都得。

講起交通 深圳d「交警」抄到十足十香港d鐵馬咁

都係bmw?

一d私隱都無

深圳行遠少少就

好老實，有左千幾年加啦
親戚係廣州市郊有套間環境幾好

電單車就唔知咩牌子啦

制服抄香港
車就抄bmw

講真唔洗行遠少少 深圳d「城中村」夜晚行入去先驚呀 例如香港人鍾意去果d 三沙一水 羅湖村果d

又已家又開車 你死撚開啦大陸仔

其實高科技產業就係一個賭本極高既遊戲
你要fund 100個project，中間可能得10個到會跑出
但剩係1個成功既project 帶來既收益比當初比100個project既funding仲要多

盲反到 人地講有咩做得好你又捉人字眼

不過即使有錢，香港人大多都只會做Cryptocurrency

中國交易最活躍

係呢到就要跟呢到規距 咁唔通佢講野有point打晒殘體字 5p字又得？

高汁

講獨撚無point就捉正字 廢到...

首先我冇否定佢既內容 因為佢講緊既係一個fact 傻閪講一件事實唔會令件事變到錯 其次捉正字有咩問題？語言係文化既載體 破壞一個地方既語言既影響係好深遠

永遠唔去支那

婦科果度好好笑

香港真係比大6累撚死

支那人 根本未撚開發

你咪即管攞條命仔上去冒下險囉
懶係公平公正咁

由玩經濟特區已經知

如果係霍金 唔好quote
五毛嚟

今年去下沙一個大商場，裝潢好新好靚，平日office hr 去，真係小貓3,4隻， 入去鋪頭望下d 衫，一件中國牌子男裝fashion 外套賣千幾蚊，個款係唔差既，之後去廁所，就見真章，又係個堆核突牌，同工人個位又係核Q突，係個廁所夠乾淨

大陸好多建築物都係得個樣

office hour d商場冇遊客就現形.........琴日lunch time去食飯都冇乜人

你老母俾狗屌,住支那食支那仲好意思出黎講

支那人真係同非洲生蕃無分別架

push

強國閪到爆炸

我唔洗番去住我都知中國好撚唔掂啦

抄得個殼

tempo vs temgo

我識個保險佬最鐘意支那
連office都隊支中國旗喺度
祝佢接多D支那單賠撚死佢公司

深圳複製埋香港d樓價 南山區 福田區d樓價誇到仆街

好多保險地產佬都係靠支那人開單

我都係中學去世博住左炮房
係咪數字名？

呢d人都係為錢者
佢地平時肯定受好多支那豬既氣先開到單，點會真心鍾意支那

錯手負評左 sorry巴打 正評返

題外話重有講咗好多年嘅上海呢
個時吹到2020年乜人仔自由浮動, 上海取代香港個金融地位
早兩年金融出事, 幾十年功夫一下玩完

政治原因, 支那永遠都做唔到金融中心

人在歐洲，只可以講歐洲有部分國家真係連佛山中山都不如

(環境衛生、城市規劃、道路、人車混亂...)

洗唔洗上fb睇下幾撚多大陸車死人交通極混亂既片？條街污糟到仆街又多垃圾，d人永遠唔會排隊d車亂尻咁泊 再遠d既地方仲撚恐怖條路夜晚無燈，鬼影都無隻治安差到仆街，成日有人打劫搶野 你有無返過上去架柒頭，我就真係因爲返工上去上面住左幾個星期係龍川，連我老細叫我夜晚無乜事唔好落街有乜事報警都無撚用無會理你

兩登口中既支那
同老母樂園既支那
我諗係平行時空
佢地有po吹奏緊
深圳港大醫院幾咁先進
收費又幾喇咁平

東歐個堆？

見過深圳既醫院你就知咩叫落後 好似80年代咁撚樣乜撚都無勁簡陋

通常吹上面有幾咁先進o既, 都仲長期居住係香港

見過上面d醫院個停屍間冷氣都無得把抽氣扇同三張石床，仲又唔撚比多d錢有排都拎唔到條屍

睇醫生不了。

日本綠燈係車讓人唔係人讓車

樓豬有冇往過其他成市?
大陸有啲區係好吊，上b站都有講上網問題
不過唔似度度係咁喎，廣州金栱門冇點貴啫，大陸衛生係壞啦，不過好似樓上幾層講咁，外國(甚至日本)都唔好得去邊

利申：1999就睇唔到，唔好再用2頁罵我

先前秋葉原附近住過半個月酒店，冇一架車睇燈

有無人可以翻譯做英文貼去外國forum

支那鬼國，正常人點住丫

非洲生蕃都應該好啲，起碼無咁古域

唔好咁唔公平揾日本人同班生蕃比，講真，香港人都係得日本人三成水平，佢地領先支那人起碼一百年

剩係講公民質素已經無得比，啱啱呢次去日本，我條女喺鎌倉漏低部iphone喺車站廁所，半個鐘後返去揾，有個日本婆攞住部電話企喺廁所門口等我地返去 ，唔好話支那，香港都無可能發生

推 睇五毫點拆

我公司有d新移民同事 將大陸個一套帶哂落黎 古古惑惑 得過且過

喺香港做連登愈屌愈想做嘅政府工蛇王
星期六日返珠海呀廣洲呀間大屋做大爺
渣住香港身份證條撚打橫嚟屌都得
啲錢儲落喺香港睇私家 人生贏家

點解可以記到咁多
睇黎中國呢個地方真係全銀河系最差

樓豬D中文水平開始俾大陸同化緊

香港人都冇救

唔著衫果d就係 非洲果班識著衫同支那差唔多

呢d真係公民教育教出黎 香港 去撚咗先達啦

你去埋印度 非洲 東歐 同你講 中國真心唔係咁落後

入面寫我知仲有幾多 因為過去幾年 習近平上任 有d野改咗 醫院要住私家 但私家平定貴 可以話平香港四倍價(其實係支那黎講幾貴) 但服務上係一個護士睇兩三間房 同埋私家註診果班係玩國家級 雖然設備同香港公立差無幾 (香港公立設備差無幾 但香港私家唔會做兩種手術 一係高風險 難度高 二係香港無先前病例 前者自己諗 有錢外國做 後者香港教授寫文用 申請研究撥款 病者可以話免費醫)

大陸既路其實靚過香港啦.... 當然關於安全 大陸仲係落後 因為人命平 呢點永遠追唔到香港 外國同香港一樣 人命閒閒地玩到七位數 如果有d人權重國家 見過養個殘廢成世 養佢揸靚車 睇私家 住大屋

呢個真
政治唔係主流 加埋唔開放貨幣流通量 做國際金融中心冇可能

但講中共先進 對比一線城市 佢地的士巴士都有wifi 我諗日本都做唔到 有d野 佢地行到好撚前 不過佢地又要發展‘自主科技’

同埋公共事業 佢地唔介意有競爭加入 我舉廣州為例 澳門公共巴士公司新福利入咗廣州做巴士營運 深圳 港鐵有做某一條線 你睇香港巴士九巴新巴城巴 地鐵得港鐵 的士公會 uber收皮

我fd係大陸買左樓我貪得意上去望下
大陸d政府部門都hea到仆街
有d staff有著制服有d冇
返緊工長期有個fd底阿姐係counter同個staff吹水扮客
明明有真客都唔serve係度雞啄唔斷成粒鐘
又有d疑似fd底阿嬸入黎問staff拎A4紙
物管個阿姐個仔放假叫佢係management office玩
收管理費果陣個阿仔係咁係後面搞佢要阿媽陪佢玩

有d谷gdp 用 有d係畀鮮腥港人買 近香港

垃圾終蟈

痴線 唔比人非禮係正常
你唔好話返工有糧出係幸福

保險狗柒下柒下咁
有啲仲以自己份閪工為豪咁款，唔排除真心愛國

你問啲嚴重藍屍嘅廢老C9
我怕十個有十個都唔撚信支那醫療/產品
但又一日到黑叫後生仔/議員唔好搞事

基本上一睇就睇到分別
香港醫院燈火通明，大陸嗰啲陰陰暗暗咁

廢老就係囉
後生見到連上網都要翻牆話之佢乜撚大屋都頂唔順
我諗唯一真係有西屌吸引到班後生上支那

平心而論又冇咁差
但住慣香港上上面都真係周身唔聚財，話之佢乜嘢大屋皇帝享受

啲蝗咁嘅樣，露幾多都冇興趣啦

吓，好似係腥講人教大陸人，再由大陸人教番腥講人喎

巴士/交通公具wifi其實唔係真係咁有用
又要手動連線，又限時限刻
講真而家香港啲巴士有都好少人會專登連嚟用啦
(假設你唔係做啲用極多data嘅嘢)

你對比返國際
港女/女權做緊嘅嘢/待遇應該全部over avg
已經唔係返工有糧出嘅程度

唉 你呢個回覆真係完全駁唔到

啱啱有啲野要做返左大陸

望一望到部16座嘅小巴有成5個cam

cls洗唔洗咁撚多呀

全方位監控

你過羅湖關仲恐怖, 深圳個邊成個天花都係

Big brother is watching u

係你自己要講果part
駁唔到 唔回應 就一下拉到咁broad黎講轉移視線

唔好話香港廢老，支那人自己都唔信支那醫療
有少少錢都去香港醫

如果唔係香港出世
係中途走黎香港既移民
普遍呢d仲信支那醫療先進去睇埋一份

十個有十個唔成立

唔多覺
而家新移民嗰啲唔知(我覺得都唔會)
你話舊移民一般都唔會上去睇醫生
除非生cancer搵神醫嗰類就可能會嘅